#如何处理组织混乱

经常有大组织短暂的混乱时期，如裁员、收购、上市、新岗位，等等。这些都是令人不安的事，但也许程序员的一点点不安能够使其自尊建立在能力上，而不是在位置上。组织混乱为程序员们提供了一个很好的机会去行使他们的魔力。我已经把这保存了，因为它是一个很深的秘密。如果你不是程序员，请停止阅读吧。

>工程师有创造和维持的力量。

非工程师可以命令周围的人，但在一个典型的软件公司里没有工程师就难以创建和维持任何事情，而作为工程师通常不能有效地销售产品或管理业务。这种力量是抵御几乎所有临时组织混乱问题的证明。当你用有了它，你应该完全忽略混乱，并当着好像什么也没有发生一样。当然，你可能会被解雇，但如果出现这种情况，你可能会因为神奇的力量而得到一个新的工作。更常见的是，一些没有魔力的人会进入你的世界，并且让你去做一些愚蠢的事情。如果你真的相信它是愚蠢的，你最好还是保持微笑和点头，直到他们离开，然后做一些你认为对公司有好处的事。

如果你是一个领导者，告诉你的员工做同样的事情，并且让他们忽略别人的话。这个做法对你个人、公司或项目都是最好的选择。

下一篇[Glossary](../../4-Glossary.md)